醫療保險一問

醫療保險係計你幾歲就比幾錢保費
每年會跟番個年齡比番相對保費

咁理論上係咪我25歲買同40歲先買個保費其實會係一樣？
只係我會有個風險係25-40有咩病無保險加上佢唔會受我保

我咁嘅概念適請問岩唔岩？

除左25-40你會無保障外，假如呢段時間你有病，有可能你會因為呢個病之後買唔到保險，就算買到都亦有可能令你原有正常保費為貴！

醫療有必要加埋儲蓄？如果唔買，50左右保費升得咁高，又可點樣比條數？

有人話如果攞儲蓄果份錢出去投資，最後得出會多放係儲蓄，呢個講法現唔現實？